\section{Trabalhos Relacionados}
\label{sec-relacionados}

A seguir descrevemos brevemente ferramentas associadas a métodos para o desenvolvimento Web e discutimos o diferencial de nossa abordagem.

O método UWE (UML-based Web Engineering)~\cite{koch2008web} possui a ferramenta CASE ArgoUWE (\url{http://uwe.pst.ifi.lmu.de/toolargoUWE.html}) em que os diagramas são construídos utilizando elementos de modelagem específicos para representar os conceitos introduzidos na metodologia UWE. Esse método assemelha-se ao FrameWeb quanto à separação da modelagem de conteúdo bem como a separação entre as partes independentes de plataforma e as dependentes. 

O RUX-Method~\cite{Calvary2003} também possui uma ferramenta implementada chamada RUX-Tool~\cite{Linaje2009}, que oferece suporte à modelagem e geração de código automática de interfaces com o usuário multiplataforma e para diferentes dispositivos. O padrão IFML~\cite{baresi2001extending}, linguagem visual independente de plataforma que traz aos modelos conceitos inerentes à navegabilidade de aplicações \textit{hypermedia}, possui uma ferramenta chamada IFML Editor (\url{http://ifml.github.io/}), que tem a mesma arquitetura do \emph{FrameWeb Editor}, sendo desenvolvida com base na tecnologia Sirius~\cite{viyovic2014sirius}.

O OOH4RIA~\cite{melia2008model} é um método focado no desenvolvimento de RIAs (\textit{Rich Internet Applications}) e possui a ferramenta OOH4RIA Tool~\cite{melia2009ooh4ria}, que permite representar os modelos e transformações para acelerar o processo de desenvolvimento de uma RIA implementada com o \textit{framework} GWT (\url{http://www.gwtproject.org/}).

Em termos de geração de código, MERLIN~\cite{mrack:geracao-automatica} é uma abordagem focada na geração de interfaces CRUD (na qual os usuários podem criar, recuperar, atualizar e excluir dados de uma determinada entidade do sistema). MVCASE~\cite{prado:mvcase} é uma abordagem orientada a objetos para o desenvolvimento de software que usa o método Catalysis e gera código para uma plataforma distribuída, baseada na tecnologia EJB (Enterprise Java Beans). GeCA~\cite{geca} permite aos desenvolvedores realizar engenharia reversa e facilita a manutenção do sistema, pois os modelos podem ser manipulados e o sistema gerado novamente. GenERTiCA~\cite{generitica} é uma ferramenta de geração de código que utiliza modelos UML juntamente com regras de mapeamento (escritas em XML) e focada em sistemas em tempo real distribuídos.

O grande diferencial de nossa abordagem encontra-se na incorporação dos \textit{frameworks} ao método FrameWeb e suas ferramentas (editor e gerador de código), por meio da importação dos arquivos de definições de \textit{framewoks}, que agora podem ser criados utilizando uma linguagem de \textit{templates} moderna e poderosa, permitindo a extensibilidade com relação à atualização e surgimento de novos \textit{frameworks} disponíveis para utilização, bem como suporte a \textit{frameworks} legados que não possuem suporte de ferramentas similares. Além disso, agora as ferramentas associadas ao método FrameWeb encontram-se integradas em uma IDE amplamente popular, facilitando, assim, sua adoção por desenvolvedores Web.




